「在這裡沒有希望」脫北者後悔了…想回北韓找自由

脫北者權哲男領導示威活動，要求南韓議會修法允許脫北者返鄉。 權哲男／提供
連夜涉水渡河並在刺網圍籬下匐匍爬行，才逃離北韓的男子權哲男，辛苦穿越中國大陸，行經寮國叢林抵達泰國，他在那裡獲得許可飛往南韓，展開新生活。

愈來愈多脫北者想北返
那是三年前的事，但有過驚心動魄逃亡生涯的權哲男現在表示，他想回北韓。權哲男說，南韓不如期望，且他嚴重思念家人：「北韓是我的家。我兒子住那裡，我的父母也葬在那裡。住（南韓）這裡沒有希望。我備受騷擾，被當成二等公民對待。」

過去20年，數千名北韓人冒生命危險逃離高壓統治，尋求南韓庇護。不過，物轉星移，現有愈來愈多人想北返，抱怨南韓並非應許給他們的自由繁榮之地。

領超低薪 靠救濟金過活
權哲男貧苦孤單地住在首爾外郊一個小房間，靠慈善救濟支付租金。他目前失業，聲稱就算找到零工，薪資也低於其他人，或根本領不到錢。

他說自己苦於「脫北者」揹負的汙名，南韓民眾覺得他畏縮愚蠢：「我很寂寞，大部分投誠者有這種感覺。南韓人不想和我們來往，不把我們當人待。」

他想取道中國大陸非法返回北韓，但在啟程遭首爾當局逮捕，入獄數月。投誠的北韓人可以立即成為南韓公民，但依法不得聯絡或訪問北韓。權哲男近幾個月領導示威活動，要求南韓議會修法允許他們返鄉。

據信25%的脫北者慎重考慮返回北韓，其中約80人積極想方設法完成心願。

以往投誠南韓的北韓人會獲得一棟新房子和慷慨的生活津貼，現已取消。

歧視、失業 「在北韓生活比較簡單」
目前有約2.5萬北韓人住在南韓，掙扎著要適應這個步調快速、高度競爭的資本主義社會。逾半脫北者苦於歧視、抑鬱和失業，比率是南韓平均數的六倍。權哲男說：「北韓生活較簡單，南韓人是金錢的奴隸。」

即使抵達南韓20年、已成家立業的金衡德都想回去。他說：「我有想回去和家人同住的強烈衝動，那是我出生長大的地方。兩韓的差距約40年。」金衡德幾年前曾到駐中國的北韓大使館，希望取得觀光簽證，但被拒絕。現在他只希望兩韓關係改善，有一天終能和家人團聚。

很難確知究竟有多少人跑回北韓。南韓統一部說是13人，但有證據顯示可能不止於此。住在南韓的脫北者，有約800人下落不明。

On9
佢個仔實死咗啦
佢返到去都一定俾人送去勞改

點解唔會諗到返去實死無生

鑽石山真係有鑽石

《在那遙遠的地方》（英語：Not Far But Away）是香港電視廣播有限公司分別以揭示北韓及古巴真實一面為主題的旅遊節目，全節目共10集，由洪永城主持。

大把人去撚過北韓

全世界傳媒夾埋造尻佢？ 長期接受聯合國援助又同時燒錢落核武 你覺得佢地係咩國家 ？

你去一次 去到宣傳自由民主 你咪有機會體驗一下所謂西方媒體口中所講所謂嘅事實

之前個北韓逃兵成肚都係蟲 又有肝炎
就死咁款

真係唔知真傻定弱智 TVB呢類嘅東方媒體都咁講
唔係真係以為金氏族係超人呀 國泰民安呀

你咁想知真相 你自己去咪得囉 有機會攞埋普立茲獎

何以見得係同一地方 ？

日本同南韓係唔係西方國家？

叫佢去次北韓， 係機場大叫金正恩正仆街， 返到黎我提名你拎普立茲

其實同連登仔D思維一樣
未去過中國就盲反中國乜乜乜
成班井底之蛙😂😂😂

好慘 果然食慣屎係食唔返飯

一個國家正正常常嘅點會block晒其他地方嘅social media 又造晒假新聞咁 井底之蛙

城裡的人想出去，城外的人想進來

我都有睇過The matrix
你有睇個套戲 你都知主角親力親為咁去搵到個真相
咁你唔去效法 走出所謂嘅楚門的世界
其實我都只係好勁嘅人工智能
我相同你講 你係被選中嘅人
唔好理其他電腦程式點同你講 諗辦法走出呢個程式世界
哈利路亞 聖誕快樂

同大陸人一樣
喺自己個地方就似鵪鶉
去到人地既地方就識示威

好多都單程證 少年你太年輕了
城裡嘅人想出城

貼篇文黎開下眼界啦

實驗的基礎是人所體驗到的一切最終都要在大腦中轉化為神經訊號。假設一個瘋子科學家、機器或其他任何意識將一個大腦從人體取出，放入一個裝有營養液的桶里維持着它的生理活性，超級電腦通過神經末梢向大腦傳遞和原來一樣的各種神經電訊號，並對於大腦發出的訊號給予和平時一樣的訊號反饋，則大腦所體驗到的世界其實是電腦製造的一種虛擬實境[1]，則此大腦能否意識到自己生活在虛擬實境之中？

你連你自己係咪缸中之腦都確定唔到啦

咁東南亞係西方嘅邊一面

忽然咁學術 追唔上呀

叫左佢睇完山狗先走嫁啦

其實無需係度爭呦北韓所謂既真相
大家只係需要好簡單係度諗
佢一出世就係係北韓 過住日出而作 日入而息既生活（簡單）
同埋佢身邊既人個個都係過住咁既生活（冇比較）
但佢去到南韓 就知道真實世界（資本主義）係咩一回事（有比較）
佢又冇能力去得到更好生活
做二等公民 冇尊嚴 同埋俾南韓人歧視或者排斥
就緊係想返返北韓所謂「純樸」既生活

乜撚野楚門的世界呀支那畜

幾難可能係第二度封哂所有電話訊號
用下個豬腦好無

你係咪地平說支持者？

咁撚似中國新移民話香港待遇差過大陸

咁你認為自己係咪缸中大腦？

中二病上腦
同地平說班友一樣咁戇鳩

就算金正恩行出黎話呢度係北韓
你都會話佢係美帝搵人扮

咁姐係由我係支那丹東過橋去朝鮮開始
一路向南去到南韓板門店
中途所見既一切都係投影既

我聽聞如果脫北者真誠悔改，係可以做返個北韓人，所以脫北者想返去唔係天真決定黎

根本係佈景板黎 你試下行出d睇下見唔見到大嶼山

系你老母
做你老母

呢個又係咩地方嘅公司？如果佢真係搞到咁大嘅時候，做個假嘅信號又難唔難？

一出就係將軍澳電視台出面呀

你平時上堂都係咁嫁？

係呀冇錯呀 我地否定佢嘅 全部都係同一個組織黎

究竟邊個食飽飯冇野做扮成個北韓出黎

笑撚死我，咁都有個智者眾人皆醉我獨醒

當初為自己快活背叛屋企人，依家自己無競爭力就賴呢樣賴果樣背叛庇護你既國家，自私到呢

咁多人同個青山逃犯認真討論

訓唔著呀麻
Btw聖誕快樂

理想與現實

笑左 果位看透世事既智者呢？

唔係下下揾d戇鳩到無論既論點黎駁就=有critical thinking
講埋d戇鳩野人地只會當你係白痴仔

係wor 點解我諗唔到

其實呢個世界都係假既 你要跳出呢一層就只有想辦法離開你既軀殼

好不安

我地其實係你大腦幻想出黎

你又知呢到係連登？其實呢到係高登

你點知自己住香港？教科書講？政府呃尻你姐 你老豆老母都呃緊你 Google map都呃尻你 你而家望出街 你會發覺係佈景板黎

點由北韓行去泰國...
點過關
又身冇分文

話你on9驚你嬲

有人幫佢？

有ngo 係中國邊境
兜個圈去South Korea

佢又知人地未去過盲反
盲反果個似乎係佢

好想知呢種人現實生活係點樣俾人杯葛法

同大陸鄉下仔去香港一樣
洗碗都冇得你做

我覺得可能係教育水平完全跟唔上現時嘅南韓
內文又話冇哂啲津貼咁 同乞食一樣
再者可能啲南韓人鄙視鄉下佬 覺得佢地教育水平低 R佢地啲福利
同埋話哂比人隔絕咗咁耐 都幾難融入返宜家個社會
其實都幾慘
當然 可能係佢想炒作等人救濟下都唔奇

係人都知西方傳媒老作
我有朋友係北韓
做文員都30k up
自己諗啦 人真係易被煽動

陰謀論撚成日覺得眾人皆醉 好撚裡二病

好多人青山出黎

查實睇返呢段，南韓就算係本地人，如果唔係名牌大學出身爭崩頭入到現代三星嗰啲大財閥入面做，本身都已經係冇乜前途嘅二等公民。
北韓同南韓家陣就算語言都唔係完全相通，咁嘅料去到南韓一定難揾食，時間長咗就會覺得不滿。
我估如果俾佢哋返北韓過一排飽飯都冇一餐得食嘅生活，佢哋又會想去返南韓。

㩒錯負皮

你當南韓喺咩
話出就出話入就入
人地隔離得你幾十年
就自然有人地原因
咁想翻去點解當初要走呢白痴

你又知你係你老母個仔？人地講㗎咋啵
去驗dna都無用 醫務所夾埋呃你呀

30k won?

北韓搵自由

你又知呢度係香港

連登宜家成日都有d 痴線佬專登搵交嗌 為嘈而嘈 乜都講得出

即刻駁嘴啲friend
唔駁就身痕

都唔知係咪特登派個間諜扮脫北者
逗留一段時間就對外係咁踩脫北後嘅生活
然後又係咁講「始終都係北韓好」

又或者當你係真心脫北
總有啲人以為脫北成功 = 自己好特別，應該受特別優待
好似以前強國人以移民落嚟香港就發達咁
點知搞完假結婚落到嚟香港閪到仆街
女人就話出嚟做雞啫，個脫北者係唔後生嘅男人嚟
梗係搵唔到高收入嘅工，加上個人惰性重
工作又唔積極，又嫌人工低，不如唔做
單靠少少救濟金梗係冇好日子過啦
換轉個脫北者係後生靚女女，待遇又唔一樣㗎喇

條友喺南韓最少唔會餓死凍死俾人用槍射到變蜂巢
仲想番去既根本係犯賤做慣地底泥

系你老母
唔好9up 當咗自己係哲學家先得架

想知一隻蛋有無壞，喺唔洗成隻食哂先評論嘅

你唔好咁痴線啦

金仔出繕稿叫人返北韓？
同家燕姐叫人返TVB有咩分別？

其實如果唔係好似60,70 年代嘅香港咁,
城市處於高速發展時期, 發展未成熟, 窮人多,
同埋偷渡者落到嚟香港就有個香港人身份, 以致有大量咁嘅人形成到一個大嘅“group”
偷渡者先有可能生存,落地生根

北韓偷渡者去到發展成熟國家, 人丁單薄, 冇身份, 冇資本, 畀人歧視, 根本好難生存

屌 一句講晒咪又係無錢 垃圾

其實由北韓去南韓就預左，南韓政府唔知你走黎係做Spy定真係脫北，一定要睇實先知你係咩人

中二病

賤種五毛祁樂與李維絲你隻畜牲咁喜歡北韓模式統治嘅，咁就快撚柒啲申請移民北韓。

講得出呢句唔洗審一定係戇鳩仔

根本南韓就算連啲去遊客啲地方都好差
仲想境內好好

比你返到去都仲唔知仲有冇命出黎

某程度佢啱
有啲新聞根本係謠言黎

但係講到北韓現實同我哋所認知嘅完全相反就無咩可能啦

正正常常一個post比個on9仔污染左

楚你老母呀大陸仔
《真人show》呀

留向北韓，分分鐘飯都無得食

人仔
信不信由你

咁不如去美國仲好啦

經中國出境泰國....

不要留在香港
快點滾回支那
並放棄你的香港永久性居民身分證

外國人駐北韓?

The true man show

北韓人醜樣啲定你玲樣啲

平壤係天堂
但一出平壤

自扣口德
而家係咪要俾你彈出又彈入，當去旅行？
做野之前係咪應該諗清諗楚先？
明知脫到北都唔代表會豐衣足食，
女人都話去整個容可能仲有啲運行下，
男人又窮又冇學識去到發達地區受歧視做下欄野都唔怪得人

又係俠義風骨之流既白痴仔想扮到獨俱慧眼

媽，好柒呀

當全世界都認爲另一個地方先係北韓，咁真正嘅北韓仲係唔係北韓

正常呀，支那仲撚差過北韓

我都要上網搵左一搵先知係咩 以為係哲學書

上面條友笑到我
又係果種自以為與別不同既on9

又真係on9得幾與別不同嘅

睇左未 tvb已經係另外一個角度啦
你想要幾多個角度呀

之前有套叫咩咩好幸福 講個西方導演去北韓拍電影
實質係偷拍佢地生活

Tvb + 西方 兩個角度都係咁上下

以為邊撚個楚門
原來係true man

Truman

我有個朋友北韓留學生，佢話北韓根本唔係外界講咁差，人人有書讀，個個食得飽冇人想走，金正恩出左好多德政，個個平均住二三千尺樓，佢自己都唔想出國，不過有機會都想去美國生活之嘛

如果正苦呢一刻推條例話新移民要7年後先可以申請綜援 都應該一大堆大陸人喊住話想返大陸

講到尾 邊到有著數咪去邊 南泡CUT福利咪話想返北泡

其實真正問題係共産黨洗腦教育，同大陸人一9樣，一日係洗腦狗，一世都係洗腦狗

所以南韓人就睇得通透，共産豬狗不可信，冇得救，次人類，毒瘤，你唔殺佢佢就會殺你！

香港人就仲係oppo.

痴撚線 北韓都有打手

南韓同北韓
又咪係地獄

提出一個妙想天開嘅諗法就係 痴線佬專登搵交嗌，依家淨係可以一把聲音，一個言論？

講下非大眾嘅野就膠化，嘲笑，真係完全正確？

I大水平係咁上下

係板門店行返過去咪得。

無知扮看透世事

韓圓？

咁好就唔使脫北啦戇鳩

北韓都有打手喺lihkg

爛泥扶唔上柄 咁鍾意高壓管治咪送佢上去囉

靚仔靚女脫北既話咪好囉 出書講北韓生活都發
呢D啊叔去到無人理

陰謀論講句
你又知自己'真實'存在？

大陸仔扮眾人皆醉我獨醒，都低鳩能，楚門的世界，爛返去你既大陸睇啦

你又知真係有人同你討論緊

屌，原來係傻閪黎

最後個句

估唔到呢個po咁高質

去非洲好過

都係窮地方，連台灣都不如

想嘈下r 著數啫
試下真係送佢返去佢實賴死唔走

仲諗住番北韓?

番到去打耙都似